中聯辦又獻醜啦

中聯辦今日以「答記者問」的方式發出公佈，指中聯辦和港澳辦不受基本法 22 條規限，兩辦關注和嚴正表態是憲法和基本法賦予的權力，並再次點名批評「郭榮鏗等」濫權拉布，相信特區「有關方面」可以「妥當處理」。

中聯辦發言人在公告中指，香港高度自治不是完全自治，香港的高度自治權包括立法權，都來自中央授權，授權者自然有權監督授出的權力；又表示港澳辦和中聯辦是中央授權專責處理香港事務的機構，「不是基本法第二十二條所指的一般意義上的“中央人民政府所屬各部門”」，所以「當然有權」代表中央，就重大問題行使監督權，關注並表明嚴正態度，是憲法和基本法賦予的權力，又指兩辦就立法會無法正常運作發聲，「正當性、合法性毋庸置疑」，有「少數」本身是法律專業的人，明明了解這個邏輯，但用基本 22 條指責兩辦，「不僅是對基本法的故意曲解，也是對社會民意的刻意誤導」。

來源：立場新聞
你噏乜春呀？

預撚左你啦
當中英聯合聲明你都可以話係歷史文件

就知你都可以話基本法無約束力啦

共產黨成班都山賊黎

以後叫呢啲牛鬼蛇神做
亡国奴

反了反了！

up乜春呀

咁你班撚樣係搞緊港獨喎

準備修法當釋法
反正個解釋權係佢把口到
垃圾張舉能更加立左案例默許左支共對基本法有無限解釋權
我真喺唔明點解港豬仲可以繼續翻工

俾班生蕃解釋法律真係得啖笑

共慘黨凌駕法律
完

而家國際都無人理香港啦，真正點玩都得

中國行大陸法 (歐陸法制）係睇立法原意 而香港行普通法係睇文字意義 所以兩方以兩種角度黎理解條文 當然會有衝突 但基本法本身係大陸法同普通法嘅混合體

根本任佢地龍門任搬和不斷潛建，香港關係法很大機會會玩完……

中聯辦同中央切割，算唔算搞港獨

咩合約都假
共產黨唔會有信用

唔係中央所屬但又代表中央？？

嘩，明明將A講成「屌」字關乜嘢法律系統問題事呀，戇鳩！

獻醜又點, 又唔係第一次, 重點係, 你吹得佢脹咩

即係西環準備做 condom

中聯辦搞政變奪權？

唔係第一次有人提出

當自己係羅馬元老院?

唔係第一次見 大陸法成日都有啲咁嘅野出現 美國年年因為咁而有好多JR 所以大陸法嘅上訴成功率低 因為通常搬立法原意黎講

有權代表中央 又不屬中央

屌你啦中聯辦

咁港澳辦同中聯辦係火星部門呀?

中央屬於佢咪講得通

任佢解釋
痴

Push

捉到應

如果上面釋法，話中聯辦唔係中央人民政府所屬各部門，即係可以追討印花稅

BTW 如果你唔係政府機構都可以代表政府
咁唔係中國公民可唔可以做人民代表大會

一如以往
你同佢講法律
佢就同你玩無賴

Pushh

筆錢和味囉

是但啦 係就快

即刻搵人spin外國勢力

中聯辦 港澳辦 唔係22條所指既部門
姐係唔洗理啦
謎底已經解開

即係根本k胎
點會唔出事？

咁就幫下手推啦

港澳辦及中聯辦獨立了

快啦 一早換晒美金

當初起草基本法有諗過法制衝突 「同一憲法 各自表述」但後來話兩制基於一國 無中央授權 就無特區 所以有衝突時 以中央解釋為依歸

直接宣布香港一國兩制正式結束

中央根本當你香港市班人無到

唔係中央就行撚開啦，九品芝麻官

一日有人大釋法 一日成本基本法都等如廢紙
根本任佢「解釋」常人理解唔到嘅意思

中x聯港澳x 話自己唔係中央機構，即係宣佈失去對香港行使責任既權利同合法權利，已經可以透過香港法庭審判佢地過往係香港既所有事務是否合法，已經沒有任何括免權

流氓政權係咁上下
大家要有心理準備2047提早結束

起草委員會先係真正千古罪人

即係話兩辦係 22條不適用
龍門任佢擺

無權嘅中共點樣授權兩辦呢

唔洗當，事實係，香港人過慣安逸，革命咁危險

炒樓免稅

高度自治唔係完全自治
笑左
一國一制 中央集權

唔係中央機構 但係直屬習近平 姐係類似特首辦咁 中央人民政府要交託事務經佢手做

叫人罷工難過殺佢全家

全民舉報逃稅

1. 中聯辦搞獨立
2. 中聯辦同中央無關
自己揀

今次出呢個po就知完左啦
仲好大機會
佢依家就係話你知兩辦係可以插手處理
佢既處理咪干預囉 換左字眼姐

pin this

習主席一講一個中央，依家中z辦話唔係中央，即係赤裸裸對抗習聖

呢個係事實 當年基本法起草已經講過 香港只係8成自治 如果完全自治 就係政治實體 對國家主權有威脅

冇衝突的，佢今日意思係指非一般嘅中央所屬部門，因為係中央授權

中聯辦搬龍門，乜撚嘢非一般
係就係，唔係就唔係

咁中聯辦買樓係咪要交留番印花稅

佢依家意思就係話 機構非部門

即係面係普通法，底係任共產黨作

中獨可恥

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

區區一個垃圾辦公室說三道四指手畫腳

好在我由細到大學中文

原來支那人唔識中文學人用中文

支聯辦…doesn't make sense to me.

衰撚咗就立即割蓆

香 港 國 寶 ： 許冠傑

「中央」呢個term 係中國政治架構有好多層意思 最簡單就係指中共管理層 中央政府各就係由中共管理層組結嘅政府 但事實上有好多機構係獨立於中央政治架構 直屬管理層 例如國台辦 好多臨時單位

屌你，推上 Twitter 國際啦

大家留意 Yoyoman 呢隻五毛狗，將「密閉空間打人」扭曲做「驅散」，呢條撚樣好鐘意亂用法律概念，顛倒黑白

姐係大撚曬啊

駱主任係咪好驚香港d記者

中共：基本法係我寫嘅 我話咩就咩

你唔好再幫中x辦洗脫叛國罪喇，中央就是中央，習聖就是最大的中央，佢話自己唔係中央即係反習聖同反中央，係危險獨立既訊息。

你仲要學埋歐陸法制 歐陸法制好多呢啲捩橫折曲嘅解說 好多案例聽到O晒嘴

警惕中聯辦想從中國分裂出來

中聯辦係唔係中央人民政府所屬各部門？答案係：有時係有時唔係。

推

依單野咁大鑊，要推

我話咩就咩 唔撚準出聲

者係佢唔屬於中央人民政府
幾時送佢番去打把

中聯辦直屬機關係美國國務院

姐係中聯辦搞獨立

兩個中央

咁物業稅點計?

五毛狗咪撚扮識法律啦，你知道漢斯·法郎克最後判絞刑架可

有無人send去稅局

Agger

信中共 = on9

基本法22條只係寫中央人民政府屬下部門 所以2018年已有人問過使唔使修基本法 因為中聯辦唔係中央政府架構入邊 類似特首辦咁 直接向特首問責 非政府部門

同唔講道理既人講道理

香港要修基本法 除左要立法會同意 仲要人大同意 但中央要修改基本法 原則上唔使香港同意 因為一國高於兩制 先有國 後有兩制同基本法 所以呢點一直都係人大嘅standing point

相信特區「有關方面」可以「妥當處理」。
秘密驚察要出動了
郭榮鏗好高危, 被自殺

傻左？

Share俾台灣人睇
咩撚嘢基本法高度自治
香港已經證明咗係bullshit

push

我看你就搞錯了，請把習聖既思想讀幾篇，找出中央呢2個字出現幾多次，不要再為任何對抗習聖同反中央，謀反罪既犯罪組織開脫。
習聖都講明以習近平主席為核心的中共中央。
另外，中x辦既上級機構同監察機構都係稱為中央機構，那有中x聯不是中央機構的道理，請不要作為反革命份子。

生蕃

佢獻醜嘅前提係香港特區政府首先表現冇能出醜， 正常有料嘅特區政府應該先於其他人出嚟喝七兩辦，冇即係代表廢亦即係自廢武功唔死都冇用！

真正人治

秒殺咗條傻鳩一輪嘴係咁話中聯辦唔係中央人民政府嘅組織

I don't understand

其實共產黨入邊啲嘢好撚複雜同臃腫
實質來講 中聯辦看似冇權力
但係每次立法會選舉
嗰啲樁腳都係由佢砌
各種資源用同鄉會嗰啲分出嚟

期待中聯辦一次過嘔返晒咁多年嘅稅

咁仲好啦
一國一制係現實

支那人講嘢，永遠講完得自己信

好彩世界唔係只得支那，支那一直都冇誠信就緊架啦。

我屌你老母共匪
你港澳辦係國務院單位，咁都唔叫各部門?
中聯辦仲撚大獲，極其量你呢個垃圾單位係照顧党企國企係香港利益事務既單位，而家不務正業日鳩日係度對香港內部事部說三道四

同中央平起平坐

知唔知, 其實你點POST都冇用, 跳出呢個框啦,
因為油良案, 終審法院班ON9接納左人大委員會係可以釋法, 而終審法院班ON9會接納.

即係習迎平條撚樣所講既全面管治權
即係由個刻開始佢話你老母係男人都得

如果仲同佢拗基本法, 根本就係冇政治智慧

而抗爭者仲睇基本法, 不如留喺屋企打J啦

根據基本法第二十二條，中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

如果佢不是「一般意義上的中央人民政府所屬各部門」，咁即係就算佢干預都冇問題，都冇任何法律責任。

睇架構 中聯辦上級係中央港澳工作協調小組 由中共中央(人大班人)同國務院(中央人民政府)組成 姐係佢同人民政府同級 不過共產黨嘅架構好多重復同exceptional

如果唔係22條中央部門，咁即係佢就算干預都係合法。

有監督權即係治港政權機關，而唔係聯絡機關，凌駕特區政府。

不如直接D講佢係負責係全港公私機構負責派人進行政委監視啦，專門做埋D唔放得上枱面既垃圾黑材料事務

「binc」聶德權引律政司：中聯辦根據《基本法》第22條訂明，遵守香港特別行政區的法律。（18/6/13）

求推

如果你企係普通法角度去理解基本法 當然人大係違反原則 但基本法係普通法 亦係全國性法律（大陸法）人大可利用現時中國憲法去主動解釋基本法 呢個法制衝突一早有人講過 而且本身香港嘅政治地位唔係同中央對等 簡單講姐係中央條𡃁 佢做乜都得

講到咁明顯，特區政府地位仲衰過滿洲國，滿蒙自治果類

聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

唔係中央所屬 又代表中央 咁我當佢中央啦
但係中央又幾時有權可以干預立法會？
中央授權又點 中央自己都唔可以咁做 你授就有權？
駐港喳唔係香港部門啊
換轉香港人授權美國駐港大使干預 係咪人地就有權干預？
乜叫港人治港啊
唔好比佢spin到大條道理咁先得架？

這能算違憲？不算

正確 只係換個含頭 叫特區 加返個小憲法 叫作不同啲 平日唔搞搞震 中央唔理你 但如果敢反抗中央搞分離 佢就可透過中國憲法簡接地郁基本法 如果你一開始就覺得特區同中央平起平坐 咁係大錯特錯

佢出口術算唔算干預？ 中美外交部一年都互插幾百次 咁算唔算互相干預？

基本法第22條
中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

立法原意係確保「港人治港」不受干預及保障「兩制」

點會係指求其搵一個話唔係"中央人民政府所屬部門"就可以干預香港特別行政區咁撚ON9

前後矛盾！！！

完全不明白

因為中聯辦上級部門係由國務院（中央人民政府）同中共中央（人大委員）組成 架構上同中央人民政府同級

係呢段時間搞你香港

如果疫情一過，全世界一齊搞鳩中國

到時香港獨立佢都無時間理你

不是基本法第二十二條所指的一般意義上的“中央人民政府所屬各部門

咁用咩身份係香港？

你又搞錯重點 spin左個point
佢而加唔係出口術咁簡單
佢講到自己「當然有權」代表中央，就重大問題行使監督權，關注並表明嚴正態度，是憲法和基本法賦予的權力
講到係基本法比監督權佢咁款
本身兩國互插係冇問題 但佢而加話自己有權干預啊 一旦承認佢可以有權干預 第日唔插隻手入黎直接干預啊？你訓左幾耐

佢自稱唔係干預，係監督
監督，意思係督住做？

嘔返啲印花稅出嚟唔該

佢大佬係人大委員會 係中國憲法角度下 人大有權郁基本法 (普通法嘅人話唔得）簡單黎講係中央就係借中港法制差別嘅盲點黎搞香港 呢條線80年代已經鋪排好 呃香港人唔多識法律 蒙混過左關 終於30年後今日先發現盲點

正
台灣政府美國政府日本政府全部都唔 under 中央政府
快啲響應中聯辦黎參與香港事務

共匪

p

唔洗理佢講咩
Spin 佢中聯辦搞港獨就得

問題係佢監督都冇權
基本法又幾有比權佢監督 只有國防 外交呢啲係關佢事
一日香港冇向佢請示 佢都冇權出聲 呢個係對兩制專重 而一國既野只屬國防外交 同向佢請示而回覆呢啲野 絕對唔係而加咁樣
上次主動釋法已經係cls 咁次仲大大聲講野
再係咁都接受既話 香港就真係逐啲逐啲冇

原來中聯辦大過中央

我哋應該開始稱呼政府做僞特區政府

唔知佢噏乜係咪可以唔理

林鄭媽媽點解讀呢?果日衝出黎護主護得咁快

係香港 大陸人大陸機構都要跟香港法律
理得佢咩中國憲法角度 係香港係Nothing
人大有權釋法 但冇權咁樣郁基本法
一係玩大啲釋法 一係就收聲 就係咁簡單

偽行政， 偽司法， 偽立法機關
我地同二戰納粹波蘭總督佔領區一撚樣慘

個龍門任佢搬

冇合約精既既人永遠同你講

文件係死既 人係生既

但基本法本身就係普通法同大陸法嘅結合 而且亦係國家憲法 姐係話基本法唔可以違背人大同中國憲法 呢個唔關套法律係邊到實施事 中港對基本法解讀不一 如果香港否定人大權力 咁香港就係干預國家主權同大陸司法制度 死路一條 人大一晚就可以廢除基本法 所以香港做乜都死 宜家就係你有你表述 我有我表述 大家根本唔係同Ground

香港就係Catalonia 西班牙中央比Catalonia 高度自治 擁有自己嘅法律 但只要有人搞分離 就可以動用法律或中央議會去收回自治權 所以理得你係咩身份 你大佬有權力有威勢 通過so called 民意授權收返 你吹得佢漲？

香港冇否定過佢應有權力 而佢既權力亦唔應該無止境
但中國不斷插手係佢唔應該插手既野上
呢樣野我認為大家都唔應該允許
因為佢既權 係受限制 所以佢一係釋法啦 咁就有權講野
唔應該默許呢樣野發生

前題係加泰影響到佢國家安全 而加泰有冇受類似23條既法例規限我唔清楚 請指教
但而加郭榮鏗只係做緊本分 立法會真係香港內政黎
點解會覺得佢可以干預

香港一直都係坳緊人大有無權去自主釋法 法律界都有兩種睇法 一邊係基於普通法去諗 另一派用大陸法去諗 兩邊說法都岩 但係無考慮到中國同香港嘅從屬關係 先有國 後有兩制 香港又唔係同中央對等 中央上面用佢自己法制去解讀 香港無得Say No 因為宗主國係佢 所以與其FF 香港同中國係對等 幻想香港同大陸100%河水不犯井水 倒不如早日移民走佬算
由實施基本法同回歸嗰日 香港必定同中國溝唔埋 日後仲有更多衝突

有邊個有自治區嘅國家會無23條？ 咁咪姐係養虎遺患 佢出口術又無實質干預 只係放風比班建制 盡快搞掂佢 如果你立法會夠民主派 佢出口術都無用啦

親共建制派係香港都幾十年 中聯辦前身新華社都放左好多年風 由港英到宜家 算唔算干預？ 從來政治世界唔會無干預 親乜親乜已係種干預

呢個可能只係香港人對基本法既幻想

一個唔講法治既政權
點會理乜乜法

你話大陸法講立法原意
依家你又用文字意義去演繹中聯辦角色
對自己不利時又搬返立法原意黎釋法
無賴就係無賴 仲想解釋

要了解返香港成個歷史背景先 點解香港唔同第2啲地方咁 一早係主權移交個陣立23條？要搞到而加？唔係話人地係咁就係咁
你意思係佢唔合理 但佢有權 所以香港人要收聲？咩係公民抗命 係咪有權就得？而加就係講緊要民主 成個世界都趨向民粹 你又唔提下既
新疆西藏就係咁 唔出聲既下場你睇到啦
要記住香港價值係咩 大陸價值係咩
唔係一句價值唔同下誰大就誰正確

可能你又講2047叫我移民啦 但係香港出世長大 唔會想離開呢到 唔會想睇到香港變到咁

呢個係中共嘅技倆 兩重保險 你話佢法律不正當時 佢拎立法原意黎話中聯辦非原意所講中央人民政府屬下部門 如果真係唔得 就話中聯辦係獨立於人民政府嘅單位

咁你就咪搬大陸法同普通法出黎比較啦 根本唔關事..

香港人咩都贏支那人
唯一鬥唔過 就係鬥無賴
希望香港人唔好麻目哂 話自己贏唔到
要知道堅持先有希望

一般意義 深層意義 狗嘅意志？
玩字？

大陸法律上有權 佢嘅合理性就係建基於香港係中國轄下的一個城市 中國對香港有絕對嘅管轄權 合唔合理嘅前題係雙方環境、對事物認知一樣 先可以判斷合理性 但大家對法制嘅解讀都唔同時 點做一個公平判斷？ 你覺得唔合理 係因為你站在西方思想去judge 但偏偏中國走自己思想發展 整合左西方同中華思想 令雙方根本口同鼻拗 所以回歸當日注定香港行不歸路 香港同大陸價值觀完全唔同 而50年就係磨合期 中共expect 香港會貼近內地價值 點知唔得 所以未來佢會進一步收緊香港自主權

收撚皮啦垃圾：）